滯留塞班島 藉愛國片《戰狼》諷無能 醫生寸華使館 勢遭清算

2018年10月31日

滯留塞班島 藉愛國片《戰狼》諷無能
醫生寸華使館 勢遭清算

愛國電影《戰狼》系列講述中國特種兵在海外救出中國人的故事。

颱風「玉兔」早前吹襲太平洋塞班島，約1,500名中國遊客滯留。北京一名醫生在微博發牢騷，稱中國駐當地大使館不理旅客求助，現實中不存在電影《戰狼》中的救人情節，一時成熱議話題。豈料踩中當局言論禁區，其工作單位發聲明指，多部門將約談他，將根據調查對他處理。

孫宏濤為北京阜外心血管病醫院心血管外科副教授，敢言的他過去曾在網上抨擊內地醫療體制，點名公立醫院資源集中。早前他到塞班島觀光遇上颱風玉兔，當地機場24日起被迫關閉，上千中國遊客滯留島上。26日孫在微博吐槽，披露受困者中有人現金不足，連即食麵都買不起。

孫感嘆道：「給大使館打電話，基本不予理會，所謂『戰狼』（內地愛國電影，意指當中國人遇危險時特種兵挺身救人）這樣的事現實中不存在。」其話題一時引不少人跟貼熱議；有人質疑中國駐塞班大使館無情，矛頭指向中國政府。他還標籤美國駐華大使館、新華社中國網事等官微。

孫宏濤

孫宏濤拍到塞班島的設施因颱風受破壞。

「救人情節現實不存在」

孫的貼文在網絡發酵，亦惹左派憤青網民批評。「無事美國爹，有事中國爛，轉頭就對國家口誅筆伐，美爹優先救你了麼？」孫留言反駁：「我們不找領事館，我們找誰？鍵盤俠們，做噴子最容易！」雙方對罵成網絡熱話。結果，阜外醫院前日在官微發文表示，對孫的言論高度重視，「多個部門將聯合約談他，一旦了解事情經過，便會做出相應處理」。

院方未解釋「相應處理」之意思，外界相信孫將遭秋後算賬。中國外交部發言人陸慷前日稱，中方「高度重視」滯留塞班島中國遊客問題，駐洛杉磯總領館會及時接聽諮詢求助電話。塞班機場28日有限度開放，中國有關航空公司派了三個航班，接回中國遊客。

《蘋果》記者嘗試聯絡孫宏濤但不果，未知他是否已返國。外界判斷孫返國或會受院方懲處。內地民眾在社交媒體因言獲罪事例多不勝數。今年8月四川網民「司波達也太君」留言「安倍首相是我親爹」，被警方以涉嫌尋釁滋事罪刑拘；山東男子王江峰戲稱習近平為「習包子」，換來一年11個月有期徒刑，不一而足。

新浪微博/搜狐新聞
網民有話說

．別回來啦，我們國家配不上你！

．中國不是派飛機去接人了嗎？你還找甚麼《戰狼》？

．孫醫生準備自謀生路吧！好歹醫生這職業容易謀生！

資料來源：新浪微博

上一則
上一則
紅色資本家王光英病逝「馬照跑舞照跳」成經典

下一則
下一則
范冰冰網售二手衫 傳為籌錢結婚

屌共產黨搏快d返去

以為出左國就有言論自由

冇人幫唯有用暗黑兵法坐洗頭艇返強國